立會審議抗疫基金撥款 議員質疑資助老闆未惠及僱員 何君堯讚祖國抗疫效率快！

立法會財委會今日召開緊急會議，審議政府申請 300 億元設防疫抗疫基金，多名議員質疑政府集中資助僱主，「俾錢入老闆袋」，但僱員卻未能受惠。財政司司長張建宗並無正面回應問題，僅多次重覆指商戶可繼續營運，僱員就可獲保障。何君堯提議政府以稅單確認僱員身份，加以資助，他又質疑政府修復暉明邨進度慢，「你睇下我哋祖國，火神山同雷神山，2,600 個床位，十幾天搞掂晒。」

張超雄：政府救市不救人

會計界立法會議員梁繼昌於會上質疑，基金中最大宗的支出並非給予醫管局的 47 億元，而是給予零售界別的 56 億，平均每個商戶可獲 8 萬元，他擔心相關資金未能令僱員受惠，因僱主收到資助後可「即刻炒咗啲員工」，並詢問政府會否要求僱主聘請僱員至少半年等。

朱凱廸：香港俾功能組別害死

工黨議員張超雄亦質疑政府「救市不救人」，朱凱廸則斥「香港俾功能組別害死」，認為政府只資助有功能組別議員代表的界別，張、朱兩人均認為政府應平均分配，全民派錢。

建制派立法會議員何君堯則提議，政府可用報稅單識別市民的僱員身份，再加以資助並以便利店網絡派錢等，他又認為政府於防疫抗疫方面的工作進度慢及效率差，並指「暉明樓比人扑爛咗，要花 6 至 8 個月去修復，你睇下我哋祖國，大佬，火神山同雷神山，2,600 個床位，十幾天搞掂晒，我點可以接受我哋工作效率咁差呢？」，他又建議政府要有長遠的防疫計劃，例如將喜靈洲用作永久避難多功能中心並可重用。

張建宗則回應指，如果零售業或其他商戶在疫情衝擊下獲得資助，得以繼續營運，「唔多唔少都會留住員工」，認為資助已有保障僱員的元素存在，並認為難以做到監控商鋪如何使用資助，他又強調基金主要目的是集中幫助受疫情重創的行業。

你個祖國擴散能力快呀

「...你睇下我哋祖國，大佬，火神山同雷神山，2,600 個床位，十幾天搞掂晒，我點可以接受我哋工作效率咁差呢？」

肯定原本想執笠果啲都一定錢照收 , 笠照執 , 政府咬佢食咩

又話何妖中左肺炎去左診所既